深入淺出–不會變啡的白蘑菇

上集提及了白蘑菇表面的啡點是由Brown Blotch Disease而起，今集將會講及白蘑菇因為氧化作用而變成啡色的過程。

上集：

（圖3）正常情況下，名為PPO的酵素將會處於名為Plastid的位置內，與蘑菇裡頭的Phenolic Substrate天隔一方，河水不犯井水。

（圖4）而在物理性的撞擊或其他作用底下，Plastid結構被受破壞，PPO酵素便與蘑菇裡頭的Phenolic Substrate接觸，透過氧氣的協助下產生一系列的化學反應，最終形成啡黑色物質Melanin，導致白蘑菇變成啡蘑菇。

（圖5）白蘑菇因氧化作用而變成啡色並不會讓蘑菇變成不得食用。
移居到美國賓夕法尼亞州立大學的中國科學家Yinong Yang已成功使用CRISPR基因編輯技術將蘑菇的PPO基因剔走，製作不會變啡的白蘑菇，主要為作美觀用途。

CRISPR技術延伸閱讀：

只要得到法律的允許，這些不會變啡的白蘑菇便能進入商業市場。

類近的基因改造產品，已投身市場標榜不會變啡的蘋果Acratic Apple，原理同樣亦是針對PPO基因而成，但箇中並沒有用上CRISPR手段。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

push

睇到我好肚餓

不會變啡
Push

就咁睇一堆蘑菇都肚餓，你根本上就係肚餓。

午餐肉雞蛋即食麵在呼喚你

g持

深夜宵夜文

即係呢啲氧化菇除咗外觀冇其他分別？

可能味道上都會有分別

Serum CCL17 level becomes a predictive marker to distinguish between mild/moderate and severe/critical disease in patients with COVID-19

巴打點睇呢份研究

睇完當食咗

無興趣依種類型的研究

咁究竟市面上買到嘅啡色蘑菇真係啡蘑菇定只係啡咗嘅白蘑菇

Pish

圖入邊啲字隨時好睇過正文